SQL Server
Nathan Coxson
9/16/2023

Setup:

    Install locally from Microsoft SQL Server website.
    Go through the install wizard and follow instructions for installation.
    You can also install SMSS which is a desktop manager for the server that gives you a desktop interface
    to interact with the server instead of using CLI.

Many of the commands that you use in SQL are the same when working with SQL Server.

SQL Server Specific Functions:

    String:
        ASCII - returns ASCII value
        CONCAT - adds two or more strings
        TRIM - removes leading and trailing spaces from a string

    Math/Numeric:
        ABS - absolute value
        AVG - average of an expressions
        CEILING/FLOOR - ciel or floor a number
        EXP - returns e raised to the power of a specified number
        POWER - returns a number raised to the power of another number
        ROUND - rounds a number to a specified number of decimal places
        SQRT - returns square of a number
    
    Date:
        CURRENT TIMESTAMP - returns current date and TIMESTAMP
        DATEADD - adds time/date interval to a date and the returns the date
        DATEDIFF - returns difference between two dates
        DATEFROMPARTS - returns a date from parts (year, month, and day values)
        DATENAME - returns specified part of a date (as string)
        DATEPART - returns a specified part of a date (as integer)
        DAY - returns day of the month for a specified date
        GETDATE - returns current database system date and time
        GETUTCDATE - returns database system UTC date and time
        ISDATE - checks expression and returns 1 if it is a valid date, otherwise 0
        MONTH - returns the month for a date (1 to 12)
        SYSDATETIME - returns the date and time of the SQL Server
        YEAR - returns the year part for a specified date

    Advanced:
        CAST - converts a value of any time into a specified datatype
        COALESCE - returns first non-null value in a list
        IIF - returns a value if a condition is true, or another value if a condition is value
        NULLIF - returns null if two expressions are equal